<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <Rpt_Bld_Workshop.label>atelier</Rpt_Bld_Workshop.label>
  <Rpt_Bld_Workshop.description>Un atelier commun doté de gabarits, d'établis et d'un bon éclairage. Les colons qui s'y trouvent travaillent tout simplement plus vite.</Rpt_Bld_Workshop.description>
  <Rpt_Bld_Granary.label>grenier</Rpt_Bld_Granary.label>
  <Rpt_Bld_Granary.description>Des fosses de stockage, des séchoirs et de bons outils agricoles. Les ouvriers agricoles sèment et récoltent en gaspillant bien moins de ressources.</Rpt_Bld_Granary.description>
  <Rpt_Bld_Clinic.label>clinique</Rpt_Bld_Clinic.label>
  <Rpt_Bld_Clinic.description>Des pièces propres, des instruments stérilisés et un endroit où se reposer. Les médecins prodiguent des soins et opèrent d'une main plus sûre.</Rpt_Bld_Clinic.description>
  <Rpt_Bld_School.label>académie</Rpt_Bld_School.label>
  <Rpt_Bld_School.description>Une bibliothèque de textes récupérés et une salle d'étude calme. Les chercheurs progressent plus vite.</Rpt_Bld_School.description>
  <Rpt_Bld_Barracks.label>caserne</Rpt_Bld_Barracks.label>
  <Rpt_Bld_Barracks.description>Un champ de tir, une cour d'entraînement et un programme d'exercices. Les colons tirent et combattent avec davantage de discipline.</Rpt_Bld_Barracks.description>
  <Rpt_Bld_Market.label>marché</Rpt_Bld_Market.label>
  <Rpt_Bld_Market.description>Des étals, des balances et une réputation de commerce équitable. Les transactions conclues ici sont plus avantageuses pour la colonie.</Rpt_Bld_Market.description>
  <Rpt_Bld_Hall.label>salle commune</Rpt_Bld_Hall.label>
  <Rpt_Bld_Hall.description>Une salle commune chaleureuse où partager repas, musique et nouvelles. La vie y ressemble un peu moins à une lutte pour la survie.</Rpt_Bld_Hall.description>
  <Rpt_Bld_Watchtower.label>tour de guet</Rpt_Bld_Watchtower.label>
  <Rpt_Bld_Watchtower.description>Des tours de garde et des feux de signalement permettent de repérer rapidement les dangers. Les pillards arrivent en moins grand nombre.</Rpt_Bld_Watchtower.description>
  <Rpt_Bld_Inn.label>auberge</Rpt_Bld_Inn.label>
  <Rpt_Bld_Inn.description>De bons lits et des rumeurs encore meilleures. Les émissaires et les cadeaux envoyés depuis cette colonie font plus forte impression.</Rpt_Bld_Inn.description>
  <Rpt_Bld_Garage.label>dépôt caravanier</Rpt_Bld_Garage.label>
  <Rpt_Bld_Garage.description>Des selleries, des roues de rechange et des rations déjà emballées. Les caravanes se déplacent sensiblement plus vite.</Rpt_Bld_Garage.description>
  <Rpt_Bld_ShipWorkshop.label>atelier de vaisseau</Rpt_Bld_ShipWorkshop.label>
  <Rpt_Bld_ShipWorkshop.description>Un atelier d'usinage fixé à la coque. À bord du gravivaisseau, l'équipage travaille plus vite.</Rpt_Bld_ShipWorkshop.description>
  <Rpt_Bld_ShipClinic.label>infirmerie</Rpt_Bld_ShipClinic.label>
  <Rpt_Bld_ShipClinic.description>Une unité médicale compacte où tout se trouve à portée de main. À bord, les médecins travaillent d'une main plus sûre.</Rpt_Bld_ShipClinic.description>
  <Rpt_Bld_EngineBay.label>compartiment moteur</Rpt_Bld_EngineBay.label>
  <Rpt_Bld_EngineBay.description>Des injecteurs réglés et une fosse d'entretien pour le moteur gravitationnel. Les décollages consomment moins de carburant.</Rpt_Bld_EngineBay.description>
  <Rpt_Bld_CargoHold.label>soute</Rpt_Bld_CargoHold.label>
  <Rpt_Bld_CargoHold.description>Des filets, des rails et un arrimage ingénieux. L'équipage peut transporter des charges bien plus lourdes.</Rpt_Bld_CargoHold.description>
  <Rpt_Bld_NavRoom.label>salle de navigation</Rpt_Bld_NavRoom.label>
  <Rpt_Bld_NavRoom.description>Des cartes, des balises et une main ferme aux commandes. Les atterrissages difficiles deviennent bien moins probables.</Rpt_Bld_NavRoom.description>
  <Rpt_Bld_CrewQuarters.label>quartiers d'équipage</Rpt_Bld_CrewQuarters.label>
  <Rpt_Bld_CrewQuarters.description>De vraies couchettes et un mess commun au lieu de sacs de couchage entre les caisses. L'équipage se repose mieux et se plaint moins.</Rpt_Bld_CrewQuarters.description>
  <Rpt_Bld_ArmoryBay.label>armurerie</Rpt_Bld_ArmoryBay.label>
  <Rpt_Bld_ArmoryBay.description>Des points d'ancrage, des casiers à armes et des procédures de défense bien rodées. Les assaillants y réfléchissent à deux fois et viennent en moins grand nombre.</Rpt_Bld_ArmoryBay.description>
  <Rpt_Bld_TradeAntenna.label>antenne commerciale</Rpt_Bld_TradeAntenna.label>
  <Rpt_Bld_TradeAntenna.description>Une parabole longue portée réglée sur les fréquences marchandes. Les transactions conclues à bord sont plus avantageuses pour l'équipage.</Rpt_Bld_TradeAntenna.description>
</LanguageData>
